[毒撚出城]きんいろモザイク黃金拼圖 英國聖巡之旅

12月同アリス一齊去咗英國老家

第一次去英國
第一次搭First Class
第一次拎國際牌揸車, 入錯bus lane, 仲係郊外爆軑

機票用155,000 miles換

CX549東京返香港先
再轉CX253去倫敦
JL44返東京

去アリス老家自己租車由Swindon揸過去
仲去左Leeds 同York
兩個都係好靚既城市!

仲有英國真係好多野好似香港

屋企係埼玉縣, JR高崎線大宮以北既地方
去羽田要粒半鐘, 成田的話要兩粒半鐘

而家有上野東京ライン, 可以搭到品川先轉京急
以前的話要係上野轉車

今次係羽田出發

日本用咩方法儲里數?

雙登仔指定航空公司 因航...

不過緊係去地膽既JAL Lounge

好靜... 一個人都無
可能JAL主要夜機去美國

都係credit card,同埋edy之類
日本我儲ANA

咁岩識另一位巴打一齊因航返香港
啤一啤先上機

JAL Lounge 好靜
細細聲傾計都唔係幾好意思

Lounge後面仲有個叫 Red Suite既空間
如果我間房都係咁撚樣就正

利申 我間屋係咁：

去埋因航Lounge坐下

食個甜點就上機

儲ana點搭因航同JL?

between
我都有儲ana
但香港得唯一一張8蚊/里信用卡

上機, 因航CX549

後面條支那佬同佢坐隔離果個好撚嘈
而家真係好多支那人搭因航

CX而家我都半放棄啦
係之前份工多數出CX先儲到
而家all in ANA

金圖

有乜野爽得過做個有錢既毒撚

其實除左空姐(嬸)會拎支酒係你面前斟
同埋杯碟靚D之外
First 同Business都好似唔係差好多
土豪做一次就算了
下次搭返Econ

起飛了

東京灣

窮撚

睇我間房就知

等我一夠35000里一定要飛轉稚內

黎一碟花生

機內食有正常飯同懷石料理
但見佢份Menu同大阪D機share同一個
就估佢係香港帶過黎既回頭餐
揀懷石料理9成中伏

最後食齋
要左個鮮菌忌廉長通粉
又估唔到幾OK

煙三文魚沙律

湯

鮮菌忌廉長通粉

最後甜品

因航唔知點解成日有毒撚歌
水瀨都有, 尋日搭連小倉唯都有

呢晚個天幾清, 成個沙田都望得好清楚

落機即係食返D香港先食到既野
雲吞牛丸河

香港stay左兩日, 再出發去倫敦

香港去倫敦都係因航
下午3點出發既CX253
英國時間夜間8點到Heathrow

因航 Gate 63既 The Pier Lounge

個Burger好撚正

同アリス一齊返老家

巴打係咪一個人去印度個位?

成世人第一次食魚子醬
除左咸咸地之外
諗唔到點形容

跟好多配料, 有忌廉, 蛋碎
蔥, 餅

唔知應該點食, 就咁抆晒上去算
真失禮

係呀
巴打仲記得
好耐啦 話咁快3年前既事

第一餐

蕃茄湯, 有少少酸

多舊魚

飯後甜品

起飛大約3粒鐘後
去到中國內蒙古上空

空嬸幫手set床, 但完全未係訓覺時間

飛到俄佬空域

睇左套泡菜戲軍艦島
劇情好撚誇張

仲係俄佬空域...
仲有6粒鐘先到倫敦

第2餐, 要左個英式下午茶
用黎搽鬆餅個Clotted Cream真係勁撚正

晚餐直接skip左無食, 太飽

飛左13個鐘, 個人都迷迷糊糊
終於到倫敦!

當地時間夜晚8點到
倫敦Heathrow機場

因航係停Heathrow T3
shino係搭英航停T5
所以朝聖唔到住

入境好順利, immigration個鬼妹問黎玩幾耐就放行

Alice屋企因為係同倫敦反方向
係倫敦以西一個叫Swindon既地方近郊
所以直接係機場附近過夜
第2朝直接搭火車去Swindon

搭巴士去ibis heathrow
估唔到機場附近既巴士係免費
同埋好似香港

住邊間房

單人房，我去果日得我一個，所以有去另一間房參觀

Good 詳細又盞鬼 留名

lm

Heathrow附近既 ibis hotel
大約$400HKD一晚
幾乾淨
機場搭105或是111巴士就到(免費)
早機或是夜到可以考慮下

好鍾意巴打既遊記

朝早6點幾起身 (香港時間下午2點)
好似無乜時差問題
平時weekend都係訓到咁上下鐘數

食個早餐出發去Swindon

第一個English Breakfast
之後日日都食English Breakfast

D路牌好熟識既感覺
好正
係倫敦市中心又係好多野好似90年代香港
反而而家香港仲唔似香港

又係搭返105去Heathrow

LHR出市區有Heathrow Express / Connect 同Tube
Tube最平, 不過慢同迫
我因為要去Wiltshire果邊, 所以要搭Connect再轉車

中途轉兩次車
搭埋呢隻用柴油既高速列車 (行到200km/h)

門係自己攬低個窗, 自己伸手出去開

去到Swindon火車站

係歐洲自駕過巴打都知道
歐洲多數係棍波車

雖然我有棍波
但始終新牌仔仲要雪牌
棍波都真係淆淆地
仲要黎架威龍

今次係Hertz租
拎車問我加唔加埋super cover
有事1蚊都唔洗賠
心諗加埋保平安好過啦

第一次自駕, 真係會淆底......
本身想去 Bibury 同 Kemble
即係忍係第一話落火車果到

同埋第一季ED

無GPS真係好難揸
跟住仲要入錯左Bus Gate
(唔知點解最後無罰錢, Hertz無單黎)
安全為上直接去Alice老家

放棄左下面呢幾個地方

英國郊外真係好正.......
呢D真係無車去唔到

下次再去補返

最主要係12月好早天黑,
3點幾已經開始黑
一天黑就無街燈
有D淆

Alice屋企現實其實係一間bnb黎
出發前收到bnb主人通知
因為親人過身要去倫敦,
唔可以親自接待我
搵左朋友黎開門比我
但要下午5點先可以check-in

所以去左附近一個叫Castle Combe既村落行下
一落車 聽到一堆數十個講廣東話既遊客....
係香港人定講廣東話既中國人就不得而知
但呢到都搵到黎真係好野

諗起呢幕

我有冇睇錯 間房好多tempo

乜黎

係Tempo
日本D紙巾薄過0.02
一拎上手就穿 唔撚掂
每次返香港就係帶Tempo過黎

佢啲片都幾好睇

肚餓, 見到有Cafe行入去食D野

叫左個意粉, 點知仲送埋沙律同蒜蓉包
好大份
11磅, 係英國黎講覺得算抵
Cafe個環境仲好正

有錢人既世界
巴打養唔養狗？我都係關東可以行過黎

屌 死毒撚

真。窮撚
聽日又要做社畜
聽晚繼續出post

邊個唔知巴打你有錢

有錢就唔洗住埼玉
朝朝迫1粒鐘JR出東京

因為篇遊記好好睇
所以個毒撚出城留低好深印象

最主要係12月好早天黑,
3點幾已經開始黑
一天黑就無街燈
有D淆 - remember to use your fog lights (記得使用高燈/遠程燈)

留名先

多謝巴打支持

全黑 仲要郊外始終未試過
安全至上

留名

偶像終於出遊記
仲有冇去日本

原來依家直頭係日本住

留名睇JL F

下午3點半就揸到Fosse Farmhouse
不過管理人要5點先到
開始天黑唔敢再周圍揸
一直係車入面等
周圍無人無車都幾恐怕

等到5點, 管理人終於到
即刻上樓

第1季第1話 shino間房

唔好意思 因為逐張CAP圖對位同埋CUT
出野出得慢少少

浴室

去巨石陣先嘛，有車唔算遠

我果時去由巴士站行入去.....

下次再補飛啦, 好多地方未去
下次一定要跟忍搭BA去

都係浴室
還元度好高

都係shino間房

其實成間屋就係きんモザ既展館
見bnb有D普通旅客入住屌晒鬼
點解成間屋都係 japanese anime

留名支持

住客留言簿
大家既畫功都好勁

但睇返其實1994年已經有呢間野??

本來可以Book屋主Caron親手煮既Dinner
但Caron因為親人過身要去倫敦
所以無緣試到

Caron留但左張卡say sorry
準備左三文治同埋Scone

Clotted cream真係好撚正
日日食都唔厭

間屋都好舊, 係二樓行步路成間屋都會震

1樓飯廳

門口

Farmhouse出面既一個Stable

同Shino訓左一晚
第2朝天光影下外面

啲角度配合到一模一樣好正

我住東中野
巴打，我想問下係咪申請ana visa就可以儲到里數

住咁近好葡萄

儲到 不過好少
如果返工返學買定期券儲JR East Point仲好
直接當錢洗
開張JR View Card

我用pastor
JRview card有咩用㗎？

咁你開返pasmo既卡
唔搭JR開JR卡完全無用

痴線, 坐BIZ找Alice.

有無去Fosse Farmhouse住?

原來係1st

點解唔係坐BA去

我去個陣未有車牌, 坐巴士再行過去.

回程識左個架仔聖巡, 一齊CALL的士去火車站. 第一次就係英國渣, 好勇.

原來真係印度巴打.

Caron唔係到應該睇少好多野. 話說呢間BNB係Caron去完印度流浪完之後, 決定要係英國落地生根個陣偶然BID返黎. 同印度都有D緣份.

BA聽講唔係咁掂
雖然程CX F 個空姐都西口西面唔知係咪嫌我毒

下次應該會搭BA去
仲有好多地方未去
想補飛

有興趣巴打可以一齊租車
(如果信得過我個雪藏牌 )

BA係第一話個幅圖者. 同埋忍係LHR BA Terminal T5行出黎.

有車牌真係好好多, 好想試渣車庫架MINI COPPER(又係聖巡位).

真係有D掛住個到, 好想再去多次.

Ba有倒頭位
好on9

未出晒
當然有去到T5

未搭過倒頭位飛機 唔知如何
但想像下都好有違和感

坐頭等仲要LHR來回, 淨係機場稅都俾死人

留名

雖然少睇動畫, 但好鍾意睇巴打呢類動畫+實景遊記, 可以睇得出整動畫果班人既心機

巴打過埋去日本做野真係犀利

唔好意見 收工去左sega打幾舖機夜左返

繼續出圖

因為朝早好凍, 又落住毛毛雨
出面求其影幾張就算了
12月既英國真係好撚凍

今次我條飛, 剩係稅已經$3,882港紙
當中二千幾係LHR

Alice間房, 但還元度唔係太高

有本日本人整既聖巡書
竟然又係搭因航係香港轉機

巴打，我都記得你，兩個post都追哂
有時仲會重溫吓
加油

點兔亂入Alice屋企

代Caron黎既Staff準備左早餐
從此開始每日 Full English Breakfast既旅程

差唔多要出發, 揸返Swindon還車
(租得一日車咁大把)

Alice屋企門口之理想與現實
現實係落住雨, 滿地泥濘
而且無右邊條河

English breakfast真係好正

落雨揸, 仲要單線雙程行車
有少少淆

硬係好驚對頭會有車衝過黎 停唔切...
但後面一有人跟尾推住就更唔知點

結果... 真係出左事
想泊埋一邊, 讓後面架車行左先
就停埋路邊個草堆
停果下都覺得un一un
再想車果陣, 覺得好似有少少搶軑feel...

停低落車一望...
屌! 原來岩岩個草堆入面應該有D尖石頭睇唔到
吉穿左條胎, 爆撚左!!

第一次租車就咁, 都幾撚徬徨
好彩電話仲收到一兩格
(英國真係好撚多地方一格都收唔到)
即刻打上車頭個hotline先算
Hotline問我係邊, 我都唔係好講得出,
周圍乜都無荒野黎,
條路都無名

我照住Google Maps形容係
「Hullavington Airfield以南一條unnamed road
向前行的話會去到一個叫Stanton St Quintin」

好彩半粒鐘多D 救星終於到!!
幫我換坐條臨時胎,
再跟佢去車房換新胎

爆呔咁驚

好記得果篇
比個印度佬hi狗屎落隻鞋度

跟唔到邊個叫alice

跟住師傅去車房換新呔
入油揸返Hertz還車
Hertz個職員話好彩我有買full cover
如果唔係就慘

Hertz個職員好好人車埋我返Swindon火車站
趕到本身買左班火車
如果唔係連火車飛都蝕埋

英國D火車海鮮價, 即買即走貴到仆街

一日真係唔夠皮, 一定要再去多次Alice屋企!

買時間有假會再去多次印度
而家e-visa就得 放便好多

Swindon 去London Paddington既火車上

英國郊外真係好撚舒服

一粒鐘多D, 就由Swindon去到倫敦Paddington火車站
我唔係哈里波特fans,
唔洗去果個十幾號月台

轉Underground去Hostel

倫敦住兩晚位置Russell Square既Generator Hostel
$130一晚
酒店的話太撚貴, zone1/2 應該要1000蚊一晚

間房係男女mix
下格床係個澳洲華人女仔
另外仲有個日本人 (稍後再講, 係我海外遇到既另一日本奇人)

哈里波特係King's Cross 唔係Paddington啊

柒左

舊登睇你啲遊記睇到就黎畢業

放低行李, 出去食野先
Hostel門口有間cafe
入到去全部阿差黎
心諗都有少少伏味

不過都坐低左, 事但叫個burger
好大浸酥味....酥到似羊肉 (我唔食羊)
我問個阿差係beef黎?
佢話係100% beef

唔係話難食, 不過好奇怪
4.5磅就由佢了

搭地鐵去London Eye 聖巡

Russell Square

地底15層樓咁深
(但都係有人行)

去到最近London Eye既Waterloo

出左站, D天橋駁天橋
又穿過大廈
個感覺好似係荃灣
好多建築好似80/90年代香港果堆政府合署
懷疑係咪當年同一班architect

天秤都幾好到靚

South Bank

South Bank既 Xmas Market
ISIS恐嚇話會係呢D Market做野
所有人都要安檢先入得
(雖然要炸都係死)

呢個朱古力噴泉好吸引
一杯5磅
但我都忍唔住幫襯左

終於到 London Eye
London Eye最後一轉係夜晚6點
所以要聖巡就一定要冬天黎
否則就無夜景

無錯, 純粹為左呢第2季ED呢一個scene
比成$250港紙上一轉London Eye

雖然貴 不過都真係好靚
倫敦夜景真係好靚

係高登就追從來不打飛機巴打既遊記
巴打之前去日本都係節衣縮食，而家肯洗錢好唔同

入來留個名，無睇過套野。
聖巡只係去過秒五 火車位

真愛.

飛機膠點解咁睇唔開

當時去個陣識另一個聖巡日本人(住忍間房, 我BOOK普通房被UPGRADE左去ALICE間房), 佢係CDG入LHR走, 成件事調轉左.

之後再有一對北海道老夫婦無booking衝過去(呢間野同日本有奇跡級別既緣份), 結果成晚全枱講日文.

唔知租車貴唔貴, 不過渣車就住多晚, 附近有BATH有巨石陣, 點都夠玩多日.

其實Alice老家離LHR唔遠(有HIGHWAY), 練好手車下次可以試下直接渣過去.

多謝巴打支持

其實都係平時公司出差里數換
住宿都係住返Hostel

因為用Asia Miles 換JL F好難
要打上hotline問
個哥哥仲好好心機幫我逐日search
先搵到咁岩有日有1個位

哥哥話JL唔同系統, 唔同換返CX同BA果D咁易
揀位又係揀唔到, 要打上JAL用日文講先搞手動幫我揀到位

我連埋個super cover
大約5舊水一日
入錯巴士線好彩又無比人影到相應該
幾驚又要破財

我都想去多london一次

我都會再去
不過應該又係因航

平過日本直飛, 又可以順便stopover香港同屋企人食個飯

日本直飛BA/JAL/ANA基本上連稅都要12萬YEN

日本直飛真係好貴

巴打係咪諗住長居日本？

暫時無咩問題就住落去先
生活模式上除左要小心終電之外,
都同香港無咩大分別
但環境就舒服好多

之前香港返工要過海
我絕對敢講油塘轉一次,
北角再轉一次係辛苦過JR
北角仲成日要等幾班車
如果搭巴士就紅隧最少塞外粒鐘

好鐘意睇呢類朝聖post
巴打好有heart
between係還原度

lm支持

我都覺同香港生活大至上一樣，不過喺香港我都會出街飲下茶食下好嘢，喺日本基本上都好少出街食

我諗住應該最遲奧運完就返香港，你有冇攞永住？我本身都諗住攞，不過睇真d冇乜用，所以提早返香港

我7月可以拎永住，應該會拎
因為搵工各樣唔再需要簽證

同埋返香港最大問題就係
我無地方住
屋企又迫又多人
慣左自己住真係返唔到轉頭

我都明慣咗自己一個人住真係唔慣 屋企又成日嘈

你係日本住左幾耐

差唔多2年
揸80分高度專門簽證所以1年可以永住

我住咗差唔多6年喇，已經悶喇

香港仲悶
仲有香港D朋友10個有8個都係咁飛東京
我人在東京都一個月起碼食幾次飯

我就一年先有fd嚟一兩次
出去食幾次飯唔貴咩

貴都無法啦
有人黎唔通帶人食松屋咩

我有間2500すき焼き推介，d肉就唔好預好嘢，勝在夠平同環境唔錯

中間太多
唔好意思

尋晚出到去London Eye 聖巡

跟住返到Hostel附近有間叫Waitrose既超市
係到買埋帶返日本既手信先

係日本買手信(零食多)好難
因為香港乜日本零食都有

相反海外買返日本就易
買左好似一條條金磚果隻CLUB橙味朱古力餅

返到Hostel 睇到同房有個裝晒老西既黃種人
係Hostel都老西十居其九日本人
一問果然係
全晚都係日文台
搞到下格床個澳洲華人女仔好無癮

第2朝 同個日本人一齊食早餐
我叫佢做野川 30尾
原來野川又係東京人, 係一個製藥公司做marketing
個look好似呢個MV入面有鬍鬚果個 (利申: 非GAY)

又係Full English

講到大家黎英國既原因
我話係聖巡動畫,
野川話佢都係 不過係文學,
中學開始已經係文學部 (睇佢個look都覺 )
今次黎睇舞台劇同clear晒倫敦既 Art Museum

食完早餐, 就各自去聖巡

搭地鐵去St Johns Wood
順帶一提倫敦地鐵係完全收唔到電話
一入話就即刻出X

出站, 好好多好英國FEEL

Abbey Road
第2季ED

跟住去Buckingham Palace

離遠見到, 根本已經唔可能埋到去
即刻放棄左

不過出面個公園又幾靚

日落之前, 趁少少空檔行下大英博物館
當然無可能睇晒
剩係行左幾個Corner

真係完全唔明呢D阿拉伯文字係咩構造

香港電話亭都仲係用緊呢隻電話
(究竟香港仲有無人會入銀仔打電話 )

呢架巴士好型

街邊Cafe食個粉 + CAKE
加多杯熱朱古力就成舊水港紙

黎到泰晤士河上面既Millennium Bridge
好撚凍好大風

成件事好錯......
係咁等日落
等到天黑都發覺唔見有太陽...!?

原來... 原來...
即刻GOOGLE返小學常識
太陽係唔一定西方落下架!!
動畫入面個角色要8月黎先岩
(大約280度西北偏西方位角)

12月太陽係向西南面235度落入水平線!!
所以12月係唔會係呢到見到日落,
要夏天再黎過!

呢個建築好似香港某個建築, 但又講唔出?
好似Poly

凍到衝入去嘆下暖氣
之後原來聽野川講又係黎左呢度
一個叫Tate Modern既美術館

唔知邊到

最後一晚係倫敦, 去Leicester Square行下

好多舞台劇

倫敦最後晚餐 去Nando's
上次去新加坡出trip
係樟宜食過一次
仲同同事研究到底係邊個國家既
原來係英國

個燒雞真係幾正
一隻真係唔夠喉

係倫敦過埋第2晚
朝朝都勁早起身
Check out就去Paddington
搭Heathrow Express去LHR
買左weekend飛5.5磅, 平好多

第一話開頭

因為唔係搭呢邊D火車, 入唔到閘
只可以係閘外面影
角度唔太match

搭 Heathrow Express
大約半粒鐘就到LHR T5

Live 左
加油~！繼續出post

推

T5 Arrival
Shino到倫敦落機

係香港似英國
皮已正

都係LHR T5
連個Burberry廣告牌都一樣

聖巡完LHR 就去Check-in....
放心, 當然未有咁快完!

因為 Asia Miles redeem呢條飛
其中一個條件要有最少3間航空公司
來回英國分別係CX同JL
仲有隻腳就求其換左程BA Domesic
去倫敦北面大約270公里既Leeds

LHR T5 Departure

第一次搭BA

張boarding pass有D似因航而家黑白個排版

去 BA 既 Club Galleries參觀下
心諗 LHR係BA地頭,
應該可以期待一下掛......

BA Club Galleries Lounge North

入到去...得罪講句
好醫院Canteen feel
又迫又多人

唔係話想食大餐
但無理由 Hub lounge得麵包嘛

去埋 South Lounge
環境好少少
但都係得麵包 同粟米片之類

BA1342
Heathrow 去 Leeds Bradford
航程好短, 唔到300公里
半粒鐘多少少就到

傳說中既 Econ位 Business Class
中間個位Block起做台
雖然咁短途又真係無所謂

成個T5都係BA天下

雖然只係半個鐘多D
但又幾多野食
有鴨胸沙律, 麵包 同朱古力Cake

真係想住喺英國一年體驗下

日日食 Full English Breakfast 同 Scone應該一年後可以升天

多謝巴打支持
係日本寫慣左還元
打果陣無留意

不了，英國野食太干，去過10日真係夠皮了

Burberry廣告果個位笑左

巴打覺得BA比起其他OW航空公司服務質素如何? 我聽同事講話BA啲空姐會鬧乘客 不過佢坐econ

揀位個到唔使打電話, 不過要用CHECK MY TRIP找返JAL個CODE.

CHECK位直接開個JAL A/C CHECK JAL個邊有無放位先就得.

我諗唔會日日食嘅

上次去，去得三日唔夠

BA剩係搭左呢次短途機, 比唔到咩意見
不過由Check-in去到機內面都感覺OK
空少都有禮

反而CX253果程F真係痴撚線
有個空姐唔知M到定點
西口西面 同佢講Thank you無反應就走
未食完就咁拎走要我呻住佢 話未食完
問佢要杯水 可以完全無左件事
ECON都唔會衰到咁啦

落機即刻SEND左MAIL去MPC
但得到D垃圾回應
話剩係佢照佢肺
(我覺得根本明搏炒)

唔需諗住屈港女
果個心口牌寫住Japanese
應該日本crew黎

反而CX549羽田去香港果隊日本crew就高質
全程有講有笑

不過都係JL最正 (今晚應該可以出埋)

JL >>>(不可跨越的牆壁) >>> CX

平時搭開既多數 CX , ANA, JAL, SQ
後三間高質唔洗講, 每次感覺都好consistent`
因航就好撞手神
班CREW好既話可以好NICE
前幾日飛CX520返東京
成班都係港女CREW但好NICE
但有時西起上黎可以好似殺左佢老豆咁款

用因航比個booking ref入極都入唔到
(反而BA可以用因航個REF LOGIN)

最後打上去JAL 比160字頭個e-ticket
先CHECK到

不過JAL上年年尾system大執過勁多bug, 可能唔work都唔奇.

上年年套買套IB FD飛, JAL extend個段國內線system upgrade完個PRN都怪怪地.

JAL個網翻新前仲係20年前design
而家叫好左
反而ANA就好User friendly

飛左大約45分鐘, 去到 Leeds Bradford
呢邊有D積雪

BA專用?

Baggage Claim都係得間房仔

Leeds機場離市區30公里
搭巴士大約半粒鐘多D出到市區

Leeds火車站出面

住火車站出面既Discovery Inn
4舊水一晚 位置幾方便

Leeds係西約克郡人口最多既城市
市區都好旺

火車站後面有個Market
旅行必做就係睇下當地既market
好過癮

講左咁耐, 仲未試英國名物
Fish and chips!

食後感: ......

杯奶茶點？

飲慣港式奶茶應該唔會鍾意英國果D
因為英國真係用牛奶
香港用淡奶
所以英國果D飲落水D咁

應該試下叫茶走

去M&S買左盒餅 諗住拎返香港果陣做手信

返到香港M&S都有同一盒餅
但係英國賣~$70
香港$150

呢個City夜晚好靚
可能聖誕

應該係聖誕限定街頭遊樂園

連跑馬都有, 好歡樂

Leeds之後果日搭火車去 York
即係來回

好似以前九廣鐵路果隻黃頭
不過呢架行柴油

好多羊

呢D柴油火車閒閒地行140以上

York朝早好冷清
主要都係黎為左睇 National Railway Museum

好凍
當然又係 Full English Breakfast
明明食都怕但唔知點解係都想食

York無咩特別好做
除左鐵道博物館, 就係行下城牆

唔知隻貓係咪困左係出面

好中世紀feel

人人都想念皇冠頭

去Railway Museum 打個轉
有卡JR東海捐既0系

個火車cafe幾好feel

返出去行下
一夜晚又開始旺
英國都有行人專用區

呢D冰雕真係即場拎個電鋸雕出黎
睇到我呆撚左

又係Xmas Market
好撚吸引

如果有機會去 York
想打卡可以去呢間Bettys Tearoom
個Cream Tea Set好似話好歷史悠久
出面打晒蛇餅
２０磅一個tea set

人唔食相機都要食, 呢D環境

又係Clotted Cream
諗起就想再食

York既 Xmas Market
歐洲既Xmas Market真係好正
不過最想去多次都係Colmar

The train you were travelling with from Leeds to York is the class 158 DMU with the maximum speed of 90 miles per hour.

呢D TEA SET 2日份, 20磅其實唔貴.

多謝巴打資訊

內籠睇落都幾新, 唔似80-90年代車

有同Alice一齊食

由York返Leeds
又係搭呢隻黃頭

返到Leeds係月台見到德國DB既火車
上網查左下好似係DB英國分公司咁上下
唔係德國開過黎既列車
詳細有請熟英國鐵道既巴打解答

呢個cross country既logo好有霸氣

今次英國之旅最後一日
天未光, 出去搵食

清晨既Leeds市區

又黎到Leeds City Market
8點幾 D舖頭仲未開

有間食檔開左, 入去坐底

今次旅程最後一個English Breakfast!

隻燶邊太陽蛋好有茶記嘅感覺

離開Leeds返倫敦, 夜晚7點既JL44返東京羽田
搭火車由Leeds去London King's Cross

英國同一條線有好多唔同鐵路公司
有D混亂既感覺

中途開始落雪,
越黎越大雪

一睇BA當日LHR既機大部分都cancel晒
本來諗住BA Domestic隻腳用係Leeds返LHR
但出飛前有巴打叫 LHR>Leeds會抵D
因為入到LHR Club Galleries
如果唔係就麻煩

大約2粒半鐘車程
中午12點半
去到King's Cross 國王十字車站

諗起國王十字車站大火

JL44 要4pm先開始check-in
咁早入LHR都無用
出面又落雨落雪
就去Science Museum 攝下時間

免費入場, 不過門口會有人叫你捐錢支持
入左D散銀

其實茶記早餐會唔會當初就係英式早餐演化出黎

Gogogo~!

一般茶記嘅早餐D的確係
最緊要係有茄汁焗豆

都係科學館咁
講下地球講下太空
小朋友黎應該會鍾意睇

有個飛機展區
飛機膠應該會鍾意黎

空中管制

好多飛機引擎

原來有波音377
未聽過

真。Flight Simulator
要排隊玩

初代收銀機

原來呢D 液晶顯示可以透明底
一直以為要有後面果塊銀色板

行完科學館, 搭地鐵直到LHR T3

終於到今次旅程尾聲,
亦係最期待果程機

比起CX, 我對JAL期待比較高

JL44 Heathrow > 羽田

有Fast Track Invitation秒關過安檢同Passport control

LHR T3 禁區

先去 BA Glub Galleries First

BA Club Galleries First Dining Room
反而D人鍾意出面食Buffet
唔鍾意呢D a la carte

Menu,都要叫返Burger好

好食, 不過無因航 The Pier果個咁正

Buffet區
熱食都岩口味, 唔錯唔錯

左邊果個唔知炸乜丸幾好食

去到尾聲，個science museum好似幾正

最後機會食Scone
一定要瘋狂食再加兩倍Clotted Cream

Champagne Bar

有耳機區

連PS4都有得打

去完BA 參觀埋因航Lounge
都係香港 The Pier果個風格

跟住再去埋Qantas Lounge
袋鼠Lounge有兩層

夠鐘上機
JAL個配色比起因航溫暖好多

Alice未成年唔可以飲酒

JAL F有免費Wifi

再見英國
英國真係好正, 一定會再去
再食Scone 加好撚多Clotted Cream

Master of Wine呢個聲號有D中二病感覺
雖然應該真係名副其實既勁人

空姐話呢隻香檳係好稀有既Salon
就算係地面都好難入手, 一定要試咁話

當然我都係唔會識分

飯前小食

Menu

出到Japanese Culinary Academy U.K.大廚

又係Salty既魚子醬

小皿 五彩
好精緻

小食都好有心機整過
因航真係唔會

用蟹煲出黎既Miso Soup

刺身

主菜係「和牛仙台焼き」
配機上即煲既JA新潟南魚沼米

牛同飯都好撚正
個飯好食到就咁食白飯都得
呢個一定係我食過飛機餐入面最好食之一

個飯都好正
機上即煲

最後甜品, 好甜既黑糖糖水
太過甜

唔知係咪講日文, 空姐明顯走過黎多過前面個鬼佬客多好多
隔離個位無人, 空姐直頭開埋隔離個位比我訓
咁就可以一邊坐一邊訓

訓醒仲係俄佬上空, 真係痴撚線
時間大約係起飛後9個鐘,
日本時間下午1點, 仲有3粒鐘多D先返到東京

日本時間下午1點半, 即係英國早上4點半
食埋個「朝食」

揀左和食 煎魚

差唔到日本空域

日本海上空

硬件上因航同JAL就難分高下
但空姐態度同飯就JAL完勝

差唔多返到羽田, 見到東京灣
代表係時候回歸社畜生活

東京灣大橋

下午3:30降落羽田

又見返因航隻CX549

今次隻機係77W
JAL 77W剩係飛歐美, 亞洲區內都好難搭到

返到羽田
社畜mode ON

英國真係好正, 特別在有種香港80-90年代果種感覺
反而而家係香港仲唔似香港

食就... 真係見仁見智
不過真係好鍾意Clotted Cream
好想再食
一定會再去英國!
不過下次搭返Econ就夠

全POST完, 多謝大家收睇

個Flight Simulator 可以一試
真係會360度轉

要抽一日去睇下先得

If I remember correctly, these Class 158 trains were refurbished a number of years ago.

DB Cargo UK took over the English, Welsh & Scottish Railway (a rail freight company) in 2007.

日航真係好正

幾年前睇過個巴打去法國科馬聖巡
本身唔睇動漫都覺得聖巡遊記幾正

JAL正，但好少好少搭
因為通常ANA會平D
JAL國際線成日貴ANA一截
就算公司出TRIP都少搭

多謝巴打
小弟暫時去過兩次歐洲都係為左聖巡

點解freight company 會拖住passenger coach

之前都去過歐洲聖巡？
有冇寫到遊記架

係舊登

沉得好快